(8/8) 第二次民間記者會即時討論 2

絲打真係屈機

巴打一開口講國語笑到癲
好有親切感

好撚勁..

巴打國語好香港
絲打好pro

個女仔連國語都咁勁

絲打國語都勁

好勁

絲打國語都咁勁

勁到仆街

屌你國語都得

絲打係咪台灣人

絲打英文、國語都超勁

個女仔連普通話都得痴撚線

高下立見

絲打 CLS中英國

不了
絲打英文廣東話國語都得

絲打D國語都咁勁....

條女會唔會太尾機

記者如果問我地做既野係唔係唔岩 其實認係唔岩都冇咩所謂 可以講到 點解咁多人願意係犯法既情況下都要向政府做咁多非法既野 依個唔係我地主動要做 而係環境迫出黎 市民覺得我地做既野 係唔岩 係唔係都應該去了解下背後個原因

國語英語都

絲打有咩語言係唔掂

個絲有幾屈

絲打d外語

呢個絲打娶得

絲打講乜語都咁好聽

痴線

絲打

屌 絲打你想點
冇死角既

絲打勁撚到仆街

嘩絲打不得了

巴打普通話把得住古天樂 成件事好歡樂

好叻豬呀

屌，好撚屈

全能

絲打痴左線

普通話阿

國咩語

絲打會唔會屈機左少少呀

國語 巴打
絲打啲普通話都好好j

sis

條女勁到

正宗連登口音

比人問示威者使用武力
我覺得應該重點話比大家知示威者武力的對象係“政權”, 需然犯法,但在道德層面上係站得住腳

政府願意回應市民，示威活動自然會停止

咁回應會唔會好D？

兩文三語都好勁

巴打啲普通話真係好正

果然女嘅語言能力高啲

MVP!!!

C 打 屈機， 但巴打d 國語都好勁

如果多d呢個巴打同呢個絲打既人, 入政府, 將來香港一定會更好

唔好吹奏佢啦一陣佢又係到認屎認屁架啦

絲打精通三語

絲打國語都掂

我懷疑絲打識法文了

c打連國語好勁
係咪狀元

條女咩料呀
國語都講得咁好

絲打好掂，文武雙全

我又要射精喇！！！

屌 絲打三語都咁好
有冇咁屈機

大家愈做愈好

絲打連國語都好掂

真係好勁

絲打...
可唔可以幫我補習

巴打普通話好爛
絲打中英普都好撚勁

國語ok 英文J得落
識講野

絲打留一留contact

絲打好屈機

巴打好正

絲打屈機

絲打好勁 中粤英三語精通

好叻叻啊😘

仲要答得好好笑同精景

巴打=連登仔國語
絲打=神

冇電....

絲打好勁

巴打

唔好爭, 我黎啦

巴打國語要加油

愛上佢喇

巴打d 國語同我得有揮

絲打

岩呀 我都係咁睇 冇人會願意主動犯法 而且犯法既代價係唔細

絲打普通話好流暢

女主持表現太優秀了，政府狗官算了吧

我好想屌呢位絲打

絲打三語都屌打隔離仔仔

絲打二文三語都咁利害

一陣afp會唔會問法文

邊間報館?

台灣叫國語
中國先叫普通話
好似係

國語係台灣

趙希洛絲打好波

忍唔住

絲打直接做特首啦好嗎

絲打可唔可以做我老婆呀

好想要絲打呀

台灣係講國語

絲打英文同普通話，似係外國返嚟，已J
不過真係講慢少少，會多啲人吸收到

兩文三語都咁勁...cls

777點會揾到呢啲人才幫手呢？

我要娶絲打

巴打好有親切感 絲帶好勁

班記者唔知做乜鳩
都話冇大台
仲係咁問

真係要努力讀書了

嘩絲打
連普通話都咁勁！！！
身為絲打既我 都好慚愧 太勁了吧絲打

巴打國語好正

普通話都講得好 ho ball

絲打講慢啲

絲打痴撚線！！

台灣記者問梗係用國語答啦
邊有人識咩普通話

巴打係慢慢撚你

絲打大大力屌

巴打輕鬆應對

香港人兩文三語叻好正常

幾有本土特色，我鍾意

下次有人叫絲打用法文日文德文，可能佢都答到

個女仔一定係名校/英中出身
重要係極本土考頭幾名嗰隻
讀呢啲學校出黎嘅會明我講咩
完全係啲中同嘅feel
語言極好 但又聽得出唔係naive
呢種女仔先貼地 唔係abc

普通話係大陸用㗎
國語先係台灣

會唔會有外媒忍唔住用法文問
絲打無死角

好想瘋狂聽巴打講普通話，好有親切感

巴打要認真少少，始終記者會

仲要巴打講完到絲打 個反差大到

聽唔到記者問咩

睇緊now

巴打好醒

絲打D國語
國語不是普通話

個絲打真係真精英

發言巴打發晦氣

絲打 記者會勇武派
巴打 和理非冷氣補充

絲打真心勁

好襯

台灣係叫國語

絲打英文國語都咁勁

台灣用國語
大陸用普通話

今次冇提過連登 已經好左D
上年係咁提連登真係好煩

巴打慢慢撚 正

絲打兩文三語好正

男仔思路 勁清晰
你問咩，我都聽到你有冇混淆/引導性問題

屌, 條女國語都咁正
屈哂機

一剛一柔
好撚掂

岩岩台灣果間係咪中視
我問下台灣朋友留意下有冇報

絲打可能都係新移民覺醒

嘩👍！吊你 條女好能得！我愛上左

二百萬人一人一蚊都有二百萬蚊
二百萬人一人一枝水都有二百萬枝水
好撚鐘意你咁答

港女好勇

中5英普都得
冇得屈外國勢力lu

普通話係大陸term呀。。。

絲打好撚勁
兩文三語都好勁
語言技巧又好
流暢

咁問完又問

兒登仔

絲打有男朋友未？

全能絲打😭😭😭

嬴了全世界

巴打理性

兩文3語 太神 搞到我好自卑

自膠

超like佢個口音同回覆，充滿住連登陣除~~~

BK

英文都好撚勁 語言人才

好親切

baby kingdom香港討論區

BABY CONDOM

如果差唔多時間要CUT記者發問

醒 連登放最後

普通話先係支那term呀

絲打配巴打

QA d問題可唔可以高質d

BK UWANTS

睇完入嚟畀啲意見，謝謝

<8/8民間記招意見收集區>

睇完入嚟畀啲意見，謝謝

<8/8民間記招意見收集區>

睇完入嚟畀啲意見，謝謝

<8/8民間記招意見收集區>

博你會唔會有一次講錯

絲打 講野要慢少少

bk

係男朋友既話想啜啖佢好得意

語言超勁, 思路清晰, 真正精英啊

BK .香港討論區

Baby kingdom

巴打拖香討kd落水

屌

屌你 香討 baby condom

香港討論區, baby kingdom

用番英文啦 法文玩野咩

絲打語速慢小小就perfect啦

各大討論區
香討babykindom高登

香港討論區

我由細到大都係叫國語
細個聽啲大人叫蝗語做煲冬瓜

唔關連登事嫁

babykingdom

BK 香討

香討 bk

BK
香討

仲要講左baby kingdom 先🤣🤣🤣🤣

巴打真係好有親切感

babykingdom好波

baby kingdom

巴打好搞笑

絲打好正

Baby kingdo同discuss先

香討第一

in bk we trust

Bk好波

uwant呢

真巴打

Bk

Baby kingdom先係主流

babykingdom 香討

好似

巴打補充得好好

巴打冇提連登
係公司大笑出黎

其實開放比市民問問題都幾好

巴打玩膠玩得好出神入化

咁先好 證明真係唔係大台

個兩個媽媽可能真係嚟自於baby kingdom

有最尾

肯定係babykindom搞搞震啦如果唔係點會搵到咁多師奶

巴打你好貼地 想攬你呀!

好鍾意佢個節奏

仲要個鼻聽得出唔舒服
都咁高質

我屌你

希望唔會比人大做文章 屈香討係大台啦

我都唔知阿

答得好好

男嘅真係要認真少少

我唔知呀。。

失敗 仲存唔存在

男既答問題好好
女既講英語華語好好

我都唔知呀

真?

提左

幕後大台

一陣4點鐘睇記者砲轟黑警

兩者合作先係最勁好驚絲打口快講錯 巴打又可以冷靜咁補充返絲打嘅發言

巴絲都好高汁

我地 都唔知呀

一早就要搵受傷，被捕人士參與

要留意返個記者會既對象，係普羅大眾，態度可以軟少少
少少意見，不喜勿插

好真心
我都唔知啊

我都唔知巴打好可愛

我唔知啊

個女絲打好有我細個既影子

今次個絲打語文能力好好

我...都唔知啊

唔知呀

所以...er...唔知呀！

好波!

「我都唔知呀」

我都唔知呀...
好pure好true

屌你
個男仔 辯才
完全唔怕你fake
但少少兒戲左，仲會笑
唔夠pro

我唔知呀

多國語言絲打，講埋日本

把聲好厭世

正確

各大討論區 : 香討 BK ......

又出賣BK班勇武C9

如果想幫手民間記者會 可以點聯絡佢地

「我唔知呀」

真大台 Baby Kingdom

ho cute ar

😂我都唔知啊

巴打好可愛
Er 我都 唔知呀

最後先講

認真少少啦喂

連登呢啲蚊型討論區有咩號召力呀
擺最尾真係好適合

支持巴打

無啊 不過好多人追 好男仔頭

好似真心得制

所以.,我都唔知呀

.... 我都唔知呀 ...

真係唔知呀

巴打好波

我都唔知啊

笑到

巴打答得好，我點知其他人點理解嗰個口號

巴打 好搞笑

巴打好冷...

個男仔好得意

香討同BK

真係好真實 邊個知你諗咩

ABC news

依D先係正常年青人

係咪漏左個T

個記者會好撚親切

好想大大力錫巴打春袋

和你飛 堅守五大訴求

撒惡法
獨立調查
銷控罪
非暴動
真普選

一聽到"我都唔知呀" 就笑左出黎

黃盔巴打好真心

我都唔知...哈哈
好正

我剩係聽到高登 ,

唔好意思

個男仔回應屬於好反映真實真心
但欠缺專業性
有好有唔好

咁答死硬

睇完入嚟畀啲意見，謝謝

<8/8民間記招意見收集區>

我唔知呀
好貼地既記者會

is so cute

巴打冷面笑匠我都唔知呀

我都唔知哦，呢句真係

好true

差唔多時間要CUT記者發問

有人話識佢 係abc
不過我認同你

雖然我覺得巴打你個tone好正，不過記者會可唔可以正經少少會好啲

專業交返俾C打

巴打行貼地路線

咩屈 事實

係

巴打認證
我都唔知呀

講得好

夠鐘啦

好唔認真，
就如立場哥哥報新聞咁 得閒搞笑下

拍得住上次返屋企瞓覺巴打

貼地好呀

巴打好幽默

巴打冷靜啲

用數據說話

幾驚巴打答左呢個

屌你老母

咩光復香港唔係？ 你又代表邊位

老母話巴打好可愛 好貼地

開緊記者會唔好覆post,
可唔可以同你隔離仔仔講，
你好可愛呀

今日個巴打好得意呀救命
可摸以瘋狂大大力錫佢春袋

唔好同我爭

巴打真係好qq

巴打夠貼地 腦袋清晰 一定冇大台
絲打語文力高 每句話都擲地有聲

ho pure ho true ar

我同佢兄弟黎

佢把聲夠aggressive, 好好J

個巴打想講警犬

絲打直線抽擊 勢不可擋
巴打細水長流 風趣溫柔

I love 巴絲打

男仔好撚logical wo, 勁

我都唔知啊
好撚正

QA回應交番個波俾政府就夠, 始終唔係大台

「民間」記者會不代表市民，只代表部分連登會員

笑左

到四點鐘話不如睇警方記者會啦，下次再傾

你up乜

naive係幼稚呀，唔識字架你

放假個個唔係fake news黎咩

好輕鬆嘅記者會

絲打真係好正
3語皆精 遲下有日本電視台問問題 佢係咪會講埋日文

巴打的語氣可以客氣少少
唔好學gphone個tone

好似佢問返cable 記者的問題個下，聽落有D“掘”

屌,bbc？？我有冇聽錯

唔好咁啦，好努力嫁啦

絲打兩文三語都好得！

出事了！
巴打比網上流傳消息誤導
林鄭無放假！放假新聞係上年的

妹妹講野太快／0＼

絲打好堅

4點狗記招開前就得, 唔好比狗有時間度稿, 要佢地即場答

將成班 五毛, C9, 廢佬 拖落水

可唔可以問下普通市民 咁問法好屈你係大台咁

練好把口先

屌,依D英文點聽得明啊
絲打,好撚勁

勁撚到....

又話要報邊間報館先嘅

絲打答得好好

長期放緊假WOR

其實果位CHING心水好清 思路好清晰 只係講野有D緊張

手語巴打好有喜感

絲打英文叻過班鳩官好撚多

絲打女神

絲打啲英文

當巴打係話林鄭鳩縮 = 「放假」啦
希望唔係畀fake news fake咗

痴線 好屈機

D英文好正

好可愛 真心好有學生feel
但講野效果唔夠力

絲打啲應對英文好正

啲狗今日可以開啲咩?
尋晚尖咀18區Ocamp非法集結衝擊法治?

而家連樓下看更 廢老阿姐都知連登係咩
岩岩聽到個街坊問佢連登係咩

推到絲打做特首

個絲打真係好勁

勁呀

絲打非常高汁

大佬就算我冇份參與個記者會我都覺得好緊張阿

屌 佢自己都長期罷工

I love you

咁佢啲口音都幾本土
係咪返左香港讀書混返
其實唔係踩佢 係呢種口音 香港人係最易聽得明

個男發言人話 光復香港 時代革命唔撚係示威者訴求

，dllm

Well~

well

絲打英文語速講中文

典型連登巴口音

無線支mic係咪冇咗

well~

NATASHA

絲打show time

果日同絲打一齊 有個外媒問我地拎眼罩 我仲諗緊佢講咩 條友已經答左人

就嚟需要即時傳譯

直覺佢讀law既

今日答Q&A 呢part好強!!!

女主持係加分位 ...
其他有待改進

Well

叫人問果4個好易出事

多數係問返主辦方嘅，普通市民冇乜嘢好問

一人一粒啦

係睇完繼續, 直接駁斥

唔使咁pro嘅

讚下佢地得唔得？

有幾難明
不過絲打即刻回得咁好真係好勁

女主持啲英文

下次可唔可以上次個絲打+今個絲打

有呀

無er...阿sir唔識

應該浸過咸水

香港係講普通話

自己拿緊專業牌 d英文都冇個位絲打講得咁好

On9仔
人地話每人解讀唔同啊

同埋頭先問五大訴求個條有啲中伏
可以比人入代出黎既人答五大訴求係第一

WELL!

sister 英文好勁...
聽到我好自卑...

英文絲答得好好

係度

連個Well都好聽過人

CCTVB同一時間喺度播五支旗桿集會

this

絲打好串

啲英文對答命流利過讀稿

D英文真係啦啦聲

食屎 佢係屬於大家

巴絲可能係勇武派嚟

ABC

佢意思應該係native母語呀 柒

你自己重聽啦

兩個好撚勁

中英文國語屌打

手語條友都好勁

咁的確五大訴求先係最大公因數

好想同絲打瘋狂交流呀

咩專業牌啊

well done 絲打

絲打d語文能力好勁

絲打可唔可以慢少少 你咁勁 我聽唔切

頭先台灣媒體嚟, 人地要求國語

仲

下次可以播片嗎？加強視覺效果

普通話係支那將國語修改而成
國語係中華民國既中文

sorry打得太快 係 native

Nat

唔好淨係講要改進 講埋改進啲咩先得ga

咁佢又真係無講錯啵
唔係個個示威者都係解讀成同一樣野

尾機

光復香港, 時代革命最容易入屋既解釋, 就係光復番香港原本有既高度自治既體制, 而呢個運動香港從未有試過可以咁We Connect, 就好似劃時代既革命一樣

abc都可以小學返黎讀

不過唔好再研究呢位女士好啲

WRONG BASKET!!!!

Well~~~~~~~~~~~~~

如果天下太平既年代
應該一早入ao個d精英黎

絲打講一次英文我就要打一次丁
我就精盡人亡啦

屌你老母，成條問題，我淨係聽到telegram，絲打仲要答到咁長

絲打英文北美口音

都冇講自己邊間報館嘅?!

大陸用既叫支那話, 台灣國用既叫國語, 香港人用既係廣東話, 英文, 同國語

絲打可否做膽 次次有佢頂住啲英文問題 真係不得了

手語哥哥勁到癡線

市民想政府解決問題
政府只係想解決提出問題嘅市民

五大訴求是as a whole
要企硬

WELLLLLLLLLLL <3

絲打講英文好好聽

個巴同絲各有所長，推到佢地做雙總統啦屌

tvb唔播又放支咪喺正中間

一開始有播

手語嗰個先係最勁
英文Q&A 都照做到手語 ?

你肯定無睇過一哥表演

不過一哥又真係唔知係咪香港人嘅

屌，勁到癲

枱面嘅咪牌左起
metro rthk (睇唔到) 商台 ntd 01 (睇唔到) (睇唔到) cctvb CABLE (睇唔到) (黑色冇嘢) NOW 獨立媒體網 (睇唔到) (睇唔到)新唐人電視台 TMHK (睇唔到)

林鄭指示狗日日都開記招

絲打英文、國語都超勁
佩服

個女仔英文真係好好

做人無公關
死得啦
有D事唔洗擺上檯講既

D記者諗起等陣4點問多幾問又兜又起鋼

一開始播左啦

Agree!!!

叫華語算啦

巴打絲打

聽唔到呀

我愛絲打 我愛絲打

有，啱先問英文冇聽錯好似係rthk english

SCMP

認同

新連登女神啊

男同女都真係要尊重
相比起另一場真係高下立見。

溝通能力：勝
對答技巧：勝
語言解讀能力：勝
會議流程及安排：勝

器材質素：輸
議會環境：輸

笑9政府唔知咩叫internet

AGREE 上次中間個男仔好似勁過呢個

我覺得個口號代表到我自己咪嗌 係林奠一野推落港獨到

絲打同巴打回應時可以講慢少少
當你聽返自己講嘢都覺得慢時
人地聽落就啱啱好

自愧不如
仲係佢哋呢個年齡我都唔知做緊咩
女仔仲要英文普通都好流利

咩「你地認為」姐 又要人答「無大台」

其實佢最勁，中英普問同答都可以快速用手語翻譯

咁0既英文對答真係可以去到外國文宣

絲打語言能力超強 但可以講慢d
三個受訪巿民太多 長左d 一次一個會好d

播winter on fire 做背景有冇得諗？

講左啦, 上個 post

返緊工都聽撚到扯左...求屌醒

呢個真,表情仲好足

呢位絲打我娶硬 唔好阻我

口音有啲mix埋British accent

認同 手語果個都好勁

覺得呢2位巴絲好襯
一個冷靜派另一個進取派
可以瘋狂辯論

Listening failed，前文係講五大訴求係核心，你屌乜春，仲要大字

絲打勁到

絲打對眼有D似鍾麗緹

咁呢個係事實

政府狗官來來去去都三幅屁
民間記者會 集集都唔同人 集集都屌打你地班畜生
高下立見

after

絲打真係好L勁 兩文三語都得仲要好好聽

你係劉細良？

「光復香港 時代革命」點係訴求 訴求只係五大訴求 佢嘅意思無錯

排隊攞籌啦

Miss 左開頭 7左😂🤦🏻‍♀️

排隊啦

推絲打做民間女神

垃圾SCMP

排隊

我相信出黎既大部分都認同五大訴求就係第一

WELL
絲打好撚屈機
都好鐘意巴打個語速 淡定有錢剩

絲打收我做兵 Please

邊間報管
屌

英文會最好, 支那話叫 Putonghua, 國語同其他華人講既華語叫 Madarin
大家唔好講Putonghua, 講番Mandarin

其實好攰

普通話其實係胡人語

係咁講 我地唔係大台

我都想錫

聽唔到個記者問咩

佢唔係話每個人解讀唔同咩？
而事實上「光復香港時代革命」的而且確唔係五大訴求之一，只係我相信達成五大訴求或追求緊五大訴求嘅同時，換句話講亦都係光復緊香港

屌你排隊啦

配唔起人呀你

我地都有光復屯門上水既動 光復意昧住將某個地方回復原狀 只係有別有用心既人士扭曲光復香港既意思 個d人係嚴重威脅一國兩制

Respect！
手語哥哥辛苦晒

無咁有料
細路仔一個

藍絲又有子彈啦 流利外語 外國勢力

巴打好真實

講得好好 5大訴求決一不可

"無大台, 我答唔到你..."
好驚有記者問咁你開黎做咩

係 仲要做埋表情㗎

手語巴打，正

其實巴打都表現好好

記者問抗爭者有無仇警心態
其他人我唔知
我想班仆街死全家

Agger
I hate auto correct

張一號籌 喺我手上

over my body

唔好篤灰

睇完入嚟畀啲意見，謝謝

<8/8民間記招意見收集區>

出得嚟行.......示威
好搞笑

scmp問得好辣

出得黎行... 呢個遊行示威抗爭

絲打勁到癲，完全入唔到

絲打英文對應好勁

但佢又講左所以人都係想五大訴求

我想錫絲打個西

咁多位香港人mon post
巴打連用字都好連登仔

講得好清楚

Mon post狗

大台呢樣嘢真係好難明咩？

根本唔存在乜野傾唔傾
因為根本無野好傾
政府做到要求咪完
就係咁簡單

五大訴求

SCMP問談判機制好問題
但巴打都回得好好

今次手語巴都好堅

大把人排緊隊

唉屌覺得自己英文好撚垃圾 個腦跟唔上個絲打講既野

well 絲打可唔可以教下我英文

如果答得好，反而會攞分

好煩，次次都有記者問係咪大台

巴打呢題答得好

呢個時勢出名好危險

我宣佈！！邊個阻我娶嗰位絲打，邊個就係鬼！！！！！！！！！

我要巴打

出得嚟行⋯⋯呢個遊行
巴打好cute

問咩呀!!! 返工無得睇

哇 好堅 話返警察

出得黎行......

無限時？

睇完入嚟畀啲意見，謝謝

<8/8民間記招意見收集區>

佢想砌黎 青年不願談判

gayyyyyyyyyyyyyyyyy

個男仔可唔可以好聲好氣d

應該講歷史咁多次談判都係無結果，仲俾佢哋拉哂

個格局勁似啲健身騙局既受害者 等區議員同佢地平反咁

排隊
否則錫你春袋

絲打兜得靚

次次都唔同ga ma 講埋下次先有進步

之前佢地答咗
呢係個平台對抗政府一言堂
任何市民想發聲都歡迎上嚟分享

act on their emotions

頂。。。

邊有叫過五大訴求口號呀。。。。

屌，呢個絲，好撚正

呢2日2位絲打真係勁到癲

條女
on fire

倒果為因

你係佢肚條虫咩, 衝出黎

點睇仇警情緒之類

主持加分

我都要

想問點樣可以係民間記者會幫手？有無TG group 可以加入？

屌唔好亂封神呀 佢會好危險架

香港人就是大台

巴打答得好

絲打講野係有d快左

勁
責任係交返去警察

五大訴求最少2M+1人 都撐

好波絲打，踢返個波俾黑警

其實根本就係常識 但就係好多人唔知/扮唔知

你分化夠未，現場一定有叫過依個口號

真 2位都有文有路

答得好好呀 差佬有情緒係有問題

無人理街坊

倒果為因 巴打金句

請緊記 回應時 要多用 政府回應行動 決定 市民下一步
狗本身 係 要有 EQ 而家 佢地表現 係 0 EQ

絲打真係好勁 轉數快

+1

你老味
4個字，夠簡而精

立場新聞

點解可以問一百次大台既問題

做咩硬係要問人問街坊野

WA 答得好,
係仇警先定係因為警察濫權先!!

2位絲打加埋開個記招一定冇得頂

原來台下都有師兄做手語

其實個巴打d應對都答得好好，不過把聲好“pair“

對唔住
你張籌已壽終正寢
宜家係我到

好撚正

立場新聞！！

呢個組合好好
巴打冷靜思路清晰
絲打激動得黎屌打point

Omfg

倒果為因
真係好西利

想X

佢補充呢啲好精簡, 不過俾返少少tone

籌都未掛就想打尖?
行返去後面啦

Feel到個巴打應該幾靚仔

主持同警總個豬閪既分別

唔該, 龍尾喺隔離街

巴打補充滿分
「警察濫權出現先，定仇警情緒出現先」
大家真係值得諗一諗

其實 普通話 係支那語

普通話是中華人民共和國政府認定的漢語通用語[2]。普通話以北京語音為標準音，以北方話為基礎，以典範的現代白話文著作為語法規範。普通話與漢族人口佔比最高的官話方言區最為類似，「普通話」中的「普通」二字是指「普遍」和「共通」的意思[3]。

要答畀啲垃圾老人建制聽姐，畀緊機會我哋去闡釋

我以後唔撚會再笑港女R音

無人問到街坊d咩 因為佢地純粹分享經歷

回應訴求咪得囉

絲打好撚正

絲打、絲打……
我女朋友叫NATASHA LEE呀，行開啦你地

訴求是要人回應的呀，「光復香港，時代革命」靠自己做出來，不是靠中共、港共回應嘛？大家繼續努力，我會繼續喊「光復香港，時代革命」的口號，無人代表到我！

絲打講water 都好聽過人

唔理更好, 一陣佢地講左D咩錯左或者類似放棄抗爭之類字眼出黎會好大影響

女絲打三文兩語全制覇，完勝狗

想搵位入你有大台咁 等你講錯野

條女好多中英文MIX埋
但好撚順耳

巴打講返: 係仇警先出現，定係警方濫用權力先出現，希望大家可以好好諗下
好L型呀巴打

be waterrrrrr囉

人民不應該害怕政府，政府才應該害怕人民。

"People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.

巴打qna係唔錯

我都鍾意左個女仔，簡直係連登女神！

佢話嗌得最多…

平行時空？

巴打補充得好好！

佢句be water聽到我射左

其實只要曾經出嚟抗爭既香港人，
無論男定女都值得尊敬和喜愛

Be waterrrrrrr

想睇下有冇人有冇人對平民有興趣

如果咁多位次次有出去發夢既話 都一定會見過絲打

我可以俾巴打屌

be water

我買定花同戒指 門口排第一等佢 娶佢做老婆

手語個位巴打唔同左樣嘅

屌 我都覺

都唔同level

做分享都好夠用

mono tone既極致

屌你老母，同你割蓆

Be Waterrrrrrrrrrrr

正

好想絲打幫我洗眼

屈機 絲打d對答 一野ban到冇得反擊

肯定有叫過 但後期到唔同場就唔一定

應該點答？如果記者問有關玩火是否犯法，你點答？

邏輯思考 好多人都無

CUT 絲打嗰句 「 Be Water la」出嚟
我諗應該由今日起, 全部人都肯跟

下次可以試下民間記者會BINGO
相信難中好多

倒果為因!!!
巴打你每一句都講出我地心聲!!

其實答得唔太好，
倒果為因，
啫係暗示真係有仇警。
但大家唔好太上心，
佢唔代表你，
唔好比人分化。

好想聽絲打係咁叫人Be Water !

其實算少

巴打除左講普通話話有感情之外
一講番廣東話就好冷靜tone
佢真係好可愛呀

兩位好勁

絲打個watER聽到我扯左

邊一間電台嘅記者經常陰鳩講者？

wat...wat...errrr

岩
唔好笑我地巴打

巴打一直話五大訴求係核心

唔好造神

啲絲打係咪個個都拔尖嚟, 好屈機

雖然知道絲打好勁，但希望可以講得簡單啲，少啲中英夾雜，啲銀髮聽唔明架

五大訴求
缺一不可

頭先換咗人好耐

後面手語個巴打先係重點神情出到呢

出鏡果位師兄係聾

Financial Times

認真
有冇絲打ig?
好想跟佢學英文國語

班記者剩係jer代表性同埋之後點做 做乜鳩

係咪冇人敢問警察嘅野

hk01有份

嗚呀 巴打補充得好好
巴絲合作不得了

屌 巴絲屈到

正喎 聰明人好多都係呢啲頹廢系聲

冇人理街坊

估唔到咁多人留意到WATERRRRR..又扯左

我可以錫佢春袋

巴打明白人。

建議加推舉你上去做發言人。

分享既市民其實唔洗叫記者問佢地問題啦, 佢地只係分享

放過位絲打喇

wtf我都估到會問

大家下星期會唔會出席我同絲打既婚禮？

大肚婆出嚟講 其實好撚中
比起黑警鳩up更震撼

好得意唔覺得有問題，好典型年青人感覺

絲打開埋自己名真係唔驚人起底? 如果係我會用假名

唔好造神+1

問點解冇對家聲音

其實咁點解唔直接台下條友上台翻譯

睇睇下focus咗喺佢度

2位都好正

佢好撚清, 俾絲打正面回應晒
之後補返好多連登答案

屌你老母好撚勁，冇停過
我好中意佢做催淚彈個手語再加埋個表情

英文又來了

真係 有咩好問 佢地上黎分享咋嘛

錄定音，慢慢J

今次做得好好 但啲記者呢兩次都好似淨係想問大台嘅問題

無撚錯 你睇狗總o個3個 聲大大無貨賣

歡迎大家來臨

唔問街坊都好，有機會答多錯多
上黎分享咗就已經好足夠

啲外國口音出哂黎

係孕婦

個主持仲要追住問記者果下尷嘛
對記者黎講街坊純粹分享經歷真係未必有野想問

仲要對眼好靚，應該真人都係靚女嚟，人美心善

諗深一層，依位絲打，人又靚，英文國語又勁，讀書應該都唔會差。明明大把前途都要走出嚟，真係咁想畀人打，畀人拉？真諷刺...

巴打思路好清晰，回應聚焦到五大訴求
絲打字字珠璣，三語流利，回應確切表現到理解
民間記者會需要您哋呀！！！

關於大肚婆..有冇人有問題？

咩事

每一個人都係自己既領袖，
去到今時今日唔好再做神喇

個巴打思路真係好清晰
差啲被俾人講到得後生仔先示威咁
依家就講到明唔同年齡層嘅人都有份參與

睇完呢個又到4點鐘popo 非正常實驗室

真心希望換人。

絲打好撚勁

😂

好有問題

可能面對面睇得舒服啲

佢唔小心就用英文😂 可能有d字個下load唔到
完全係典型名校c

岩岩先見到 台上果個跟住台下果個做動作

補刀能力好強

絲打：語言天才 講野可以慢少少，有時講得太快會比人感覺你激動/衝動，内容方面可以諗多少少，有D對答真係比較空洞

巴打：精神D好冇唔好 cosplay recorder , 直接答“僅代表我本人立場”

SCMP 個記者應該即刻jer 唔到

however...rrrrr

係 係控場師⋯⋯

藍報

手語係咁

再問大台

紙包唔住火 其實幕後大台就係林鄭月娥目的：輸出革命打倒共產黨！

屌 非正常實驗室
笑撚到仆街

如果咁都拉，真係cls

街坊都表達得好清楚
其實都冇咩要當面公開問

啲記者錯哂focus
成日都想砌啲手足有大台

可能留返一陣黑警記者會

紅底01

表面 中立 實質又係同cctvb一樣

咩暗示
係人都知仇警啦 圍警署圍到咁
答得好

Bilingual News

講不能談判既個個男仔 你傻左？
比翻小小面比和理非啦
今日既記者會有啲失敗
btw 女仔一開始好nervous and then外語真係好勁 加油

勵害，冇失禮！

唔知今次又做咩實驗

人地都講明個記者會係代表抗爭者
問會唔會俾藍絲上黎講, onL79

好難聽啲口音

呢兩日嘅絲打表現得好超班
巴打們就唔知點解講嘢有一副小小稚氣咁,好得意

我都睇到

你又知係真名

絲打把聲又好聽

唔好造神 無大台
無領袖

只有香港人

唔洗客氣

今次多咗好多外媒問問題
好事來

咁多英文問題既

你班撚樣 學好下英文啦
見到英文fluent就狗衝

會反映

睇完入嚟畀啲意見，謝謝

<8/8民間記招意見收集區>

有仇警有咩問題

如果唔夠準備, 其實唔使突登叫記者問你地問題去帶風向, 自己控制返個場面呀

下次就轉人

做我老婆好啦

自己人， 香港人係咁架啦
係絲打太屈機

嘩呢下絲打答得好好
藍絲聲音政府咪講左囉 我地呢到係俾啲政府代表唔到既聲音

4點鐘又有記者會, 一定有好大對比

不如你地兩個結婚啦

真好撚打得

好似聽緊DR ZOLA講野咁

一聽個記者把聲就知大陸閪

多過警察個記者會

各有各貢獻自己嘅知識
我相信佢唔係最前線嗰d

應該會播狗宿舍段破壞片

主題啫

個記者係咩人

如果個絲打錄音錄成份 declaration of independence 比我
我真係會聽住黎 ASMR 打J

//“But when a long train of abuses and usurpations, pursuing invariably the same Object evinces a design to reduce them under absolute Despotism, it is their right, it is their duty, to throw off such Government, and to provide new Guards for their future security.”//

邊間?

絲打丁丁出血

普通話正名係滿洲語
正如 可以用Putonghua/Mandarin

實彈測試 射記者

點解個記者啲英文都好似1999咁

the Right of Speech

文匯報?

造人

呢班記者係咪唔去黑警4點個垃圾會?

收皮啦你支那

倒果為因
我覺得答得好bo

我已經係絲打男友

絲打真係好撚正

好屈機

咩媒體黎㗎？

其實最勁係做手語嗰個， 中文普通話英文都做到手語翻譯

btw做乜無播片

民意就係大台

其實最主要想讚下呢個記招/發佈會
硬件就算無人形畜牲咁充足
但其他野真係做得好足而且係屌打政府既記招甚至係人形畜牲既每日記招

financial news

搞到變兒童節目？

有兩批啦 點趕到

1開始播左

應該有第2批人去嘅
想睇利君雅

有其他記者㗎嘛

一開波播完啦

有其他跟架啦

開頭播左

長時間翻譯對翻譯員黎講會好辛苦
佢地要即時翻譯發言者想表達既意思

一間報管等一個記者咩？

tvb唔播支咪就唔好放正中間，讓個靚位出黎啦

係孕婦呀，記者會下次注意

撤回呢位發言巴打佢啦。

佢出嚟只有你哋班自己友自high,

整體一定扣分

完全不適合做發言人

再問有冇大台/咩interpretation 都冇撚用
我地唔會俾位你地入到
句句開場白都講冇大台/我個人認為/代表唔到其他人講

本土新聞曾綽文

學埋支那人D野
排隊呀！！

絲打帶住面罩好有幻想

咪臭係

大台女又想代表我地講革命？？？？？大台女又想代表我地講革命？？？？？大台女又想代表我地講革命？？？？？大台女又想代表我地講革命？？？？？大台女又想代表我地講革命？？？？？大台女又想代表我地講革命？？？？？大台女又想代表我地講革命？？？？？大台女又想代表我地講革命？？？？？大台女又想代表我地講革命？？？？？

I CANT SPEAK FOR EVERYONE

連登仔唔好見人靚女又勁就流曬口水啦

一個台有幾位記者㗎嘛

一間報紙點會得一個記者

仆街啦，無啦啦認作係革命，遲啲肯定俾人針住

仆街，聽完個半鐘絲打靚聲，一陣要聽狗吠

頭，我開頭miss咗

自己遲到就屈人無播

BLOCK

絲打勇敢

唔係依到拉，可能有日唔好彩喺某條防線

下次記者會可以改善的地方:

大部份記者的問題, 都係細聲都聽唔到
不如搵helper傳個咪俾佢地啦

各施其職

達到5大訴求，基本上達到個口號

真係好開心 屈機既有 貼地既都有
今日個一男一女真係好代表到我地
證明所有人既信念理想越黎越同步

希望今日佢會出現 唔好俾藍絲得逞

應該有第二班去既
唔會成個媒體得一個記者
可能派d 夠哂老辣既記者去撚狗

咩事啊

其實兩次記者會睇到香港好多叻人
思路清晰，表達能力好

台下係健聽加識手語，但手語唔native，所以要翻譯比聾人哥哥睇，等佢用fluent手語表達出黎

會派另一個去 邊趕到

???

Not a good way .... 侵侵式回答

手語 啲動作我 硬係覺得係亂黎⋯⋯

點解要認唔啱？連自己都認為自己做既野係錯，又點會做？咪on9啦，仲紅色大字，諗清楚先好覆

咁睇黎佢地要抽籤邊個黎呢邊邊個去聽垃圾

gay

。

有，遲d有記者會同佢哋專訪，不過唔係live姐

Block

屈

利神一個 頂曬全部記者

學過，唔係亂嚟

屌你老母

巴打把聲幾正.但冇乜起伏

大肚婆好攰喇係咪瞓咗

Blocked thanks

見到記者堆個到有個人幫佢

真心覺得黑警會講「因為有警察保護香港人，所以尋日集會可以有序進行」

比記者帶走左個話題

巴打好撚正

依家我想同大家講，我同嗰位絲打下星期就會結婚，希望和位可以冷靜唔好激動。另外，稍後會正式發帖邀請各人出席，以下開放報名。
我老婆話唔想收禮金，因為結婚係開心既事，佢話如果真係想俾錢既話，我地到時招待嗰邊會有捐錢箱，當日所有禮金將會按比例捐俾612人道基金同星火同盟。
最後，我希望大家能夠衷心祝福我地，多謝

記者要負責問到狗狗吠唔出聲

大台唔放過香港抗爭者

人地咪話係個人立場囉 食屎啦屌你老母臭閪

推

佢係突破土共同臨奠扣港獨帽子呢方面做得好好，你可以繼續喊，但又等於5大訴求
唯一唔好就係有手足覺得佢出賣左呢句口號

絲打好撚正呀

和理非在此
五大訴求缺一不可 談判就姐係缺

成日都問人大台大台.明明就冇.講左N次

冇人問街坊問題？

巴打個冷靜沉實嘅Tone真係好正

換走個男仔 答得好差

某啲記者真係好撚煩
成撚人都想屈人有大台

上天拎走咗你啲嘢, 實會俾返啲嘢你
佢可能仲係個Dancer嚟

記者：又就嚟四點 要俾班狗黑我面避我問題

記者會講咩個人立場呀屌你全家

巴打參考天琦？？

出黎隻揪 羸左我既

絲打歸我
其他你地慢慢爭

巴打好唔pro 但好親切